工人追討廿萬欠薪 防暴警介入護僱主

（獨媒特約報導）協助工友追討欠薪的「勞工組」，今早聯同一名受聘於快馬的速遞員，到公司追討欠薪逾20萬。防暴警察一度到場，「分隔」勞資雙方，又代勞方傳話，引來「勞工組」成員不滿。勞資雙方最終成功展開談判，於星期二晚「對數」，確認拖欠的金額。「勞工組」成員區立行事後稱「追糧追到有防暴都係第一次」。

今日（16日）「勞工組」發起「和你追」行動，協助一名於快明有限公司的日薪僱員阿輝，到公司上門追討其應有勞工保障。涉事公司被指違反最低工資條例、剝削年假及勞工假等勞工福利及非法扣薪，合共款項逾20萬。他們一行十多人要求與公司負責人會面，惟等候近兩小時仍未有回應，期間不少從該公司出入的人指罵「勞工組」成員及現場記者，斥「關你咩事啫？死廢青！」

「勞工組」成員曾兩次嘗試入內談判，自稱公司代表陳先生和馮先生到門口會見「勞工組」，首先「問清楚」阿輝追討哪一家公司（註：同一地址有八間公司的招牌），又表示不清楚「418」保障，即連續四星期每星期工作逾18小時，可獲《僱僱條例》下的勞工權益。兩名公司代表又要求阿輝證明自己在此工作，又言臨時工的處理手法有不同。

爭議期間，一隊防暴警察到達快明有限公司現場「調停」，分隔勞資雙方，引起「勞工組」成員不滿，他們表示今日行動只是追討欠薪，觸犯刑事罪行的是資方，警察卻到場保護犯法的僱主。「勞工組」成員又指在場警員不熟悉勞工法例，亦無權介入勞資糾紛。警員則多次重申是有人報警，該處亦屬公司私人範圍，要求「勞工組」成員離開，又一度傳達公司談判的條件，再次引來不滿。

自稱公司代表馮先生指，認為應由「中間人」即勞工處安排勞資對話，「勞工組」則斥公司已觸犯法例，由勞工處介入對公司亦無好處。最終雙方協訂於星期二晚上八時「對數」，資方代表又承諾在雙方就金額有共識後，一星期內向阿輝發岀本票或現金。

涉事工友阿輝在2016年6月入職，入職時以日薪計算，並沒有簽署僱傭合約。阿輝6年來每星期工作五日半，每日工作十小時，符合「418」規定，按法例僱主需支付強積金、法定勞工假及年假薪金。然而在六年間，僱主並沒有向阿輝繳付年假及勞工假期的薪金共$59,780，而公司拖欠的強積金供款，六年累計達$33,804。此外，阿輝稱實際每小時工資低於最低工資，當中差額達$139,154.5，要求公司支付$233,338.5欠薪。

「勞工組」表示，工友自行追薪「合情合理合法」，阿輝選擇不向勞工處求助，是因為認為現行法例偏幫僱主，而循法律途徑處理需時亦長。「勞工組」稱是次行動命名為「和你追」，指相信勞工被剝削非單一事件，「工人的權利也是缺一不可」。

記者：何嘉茵
週二 2019-09-03 獨媒報導

候任元朗區議員、「勞工組」成員郭文浩指，僱主剝削員工的情況常見，認為阿輝被剝削長達6年，情況嚴重，「今日阿輝願意企岀黎，絕對唔係個別例子，希望更多的工友願意一齊企出黎，站在勞工的角度一齊去聲討無良僱主。」香港廚師聯盟的工會主席吳志輝指，涉事公司欠薪「係刑事，要坐監」，表示「雖然現時勞工法例已千瘡百孔，但仍要站岀來爭取應得的勞工權益」。

同大陸接軌

阿輝又稱，他的朋友曾因被盜竊兩件郵件，被要求寫悔過書及每次扣薪$600。「勞工組」表示屬非法扣薪，目前法例規定最高扣薪限額為$300，而且物品被盜竊並不是合法扣薪原因。阿輝又指公司規定「有人打來催單，就會扣人工」，「勞二組」指同屬非法扣薪。

人地追糧你就出防暴
好撚野

同大陸工人追數一樣

紅衛兵
就黎咩field都比佢地做哂
好撚專業

關防暴撚事？

只要撐中共就有黑警保護

點解唔係搵勞工處
勞工法例黎喎

因為佢地唔做野/俾得慢

香港金總終於接受網上會員申請啦

尋釁滋事罪

後生就出防暴，打劫就無gear搭膊頭

只要可以殘害市民嘅事，納粹軍就會做
係港豬自己approve架而家全世界時光倒流mode, 一萬隻前線休班恐怖分子係幾百萬農場豬面前行得走得，仲唔明點解？

勞工處有用ge話，就唔會咁多工人被欠薪
欠薪問題好耐la

燒燃左間公司啦

勞工處自己既case唔做，護僱主
咁報驚揾班二打六有咩作用

呀蛇如果冇糧出係咪要自己人打自己人？

欠薪追糧喎，攞返血汗錢喎，唔係工潮逼你加人工喎

你個名

上勞工處俾佢玩一輪先

跟住調解，問你8折收唔收？
唔收就等排期上法庭慢慢搞，一搞隨時搞幾年都未收到
就算肯8折收貨，僱主都唔係直接出糧俾你，而係成舊錢俾勞工處，再由勞工處開支票俾你。前前後後都要一年半載

廿年前建造業最興有汗出無糧出，上勞工處追過數，個人經驗

2016年入職，點解追6年

講緊年假同勞工假
佢如果同員工傾好點俾就無野
但對方唔俾
咪離職個陣追

香港新治安：人多就犯罪

間野係咪想比人一星負皮以至入紙

我攪左唔夠一年咋喎
我經驗上勞工處調解問你收順D，你話No，要求上法庭解決，呢日用左一個鐘，見個所謂公司負責人只係用10分鐘，其餘50分鐘係勞工處講解手續

你睇清楚
無合約嫁
但根據法例
每個工作到某個時數就視為長工同要供強姦金,年假個d野
勞工處一聽到無合約就唔想同你搞

咁外國嘅中國人都係犯罪團伙，因為人多
難怪外省人集中嘅唐人街個個賊相咁款

佢唔想同你搞同佢唔可以搞係兩回事
搵佢只係拎上庭手續既單張

上庭時你順手可以投訴下勞工處，等個法官用口屌下佢哋

諗起就正
唔理是非黑白
總之你企係我地果邊
我地就撐
以後做咩都得

香港狗賊 你全家死啦 你地下世死去做狗啦

間野唔撚俾既 咪幫佢地d車裝飾下囉

睇live條金毛柒頭好撚串

工賊會又縮返入老母閪到

綠曱甴出嚟做乜柒

唔係不嬲都有狗跟住架咩
不過近排班垃圾怕死先著哂防暴裝

政府部門
不嬲自己追左先唔得先再搵勞工處

一出聲
維權就係犯罪

咁似某國

涉事工友阿輝在2016年6月入職，入職時以日薪計算，並沒有簽署僱傭合約。阿輝6年來每星期工作五日半

打錯?

班藍屍工人會唔會醒

以前酒樓走佬都會call狗
不過依家好似又轉返做綠色制服咁
打交通都係綠衫

Push.

所以打工仔都要保障返自己 唔係真係白做 好難理解點解無合約嘅工都肯做

中資係香港已成市場毒藥！

其實我唔係好明
爭人工比返人工天公地道
點解會叫工人收順啲而唔係叫顧主比多啲?
勞工處有傭抽?

係咁架啦黑警

勞工處=大事化小
其實佢唔會幫勞工
只係想單投訴消失

欠債還錢，最好私了，人唔見棺材唔留眼淚

勞工署無牙老虎黎架咋
x

大陸個啲還我血汗錢嘅情況

tui

借位推今晚集會
要人阿！！！！！！！

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

工聯會改做警聯會算啦
工人有事個時死撚左去邊

無交會費既佢地唔會理

Push

區刀

出防暴狗成風土病

上星期有個OL係黨鐵疑似比人非禮都成隊防暴衝埋去 又蒙面又盾牌
心諗做乜鳩

知唔知點解 因為左手握右手

全球最低武力人種 香港羊

打劫嗰陣就話冇人手

追糧就派成隊狗上去護主

成街車亂泊都係

護主犬

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

CLS,勁撚on9,連自已d 血汗錢都唔俾拎

藍絲有魔驚撐 唔洗出糧比伙記

香港人比錢魔警出糧
正苦大把錢

2019兩腳羊

港共ma

大家一齊口講黑警死全家 再比啲掌聲自己 今天我

還我血汗錢